
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Ejemplos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Continuidad}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	\frametitle{\subsecname}

	\begin{enumerate}
		\item Para $m$ y $n \in \N$ definimos
		      \[
			      f_{m}(x)=\lim _{n \rightarrow \infty}(\cos m ! \pi x)^{2 n}
		      \]
		      Cuando $m ! x$ es entero,
		      $f_{m}(x)=1$. Para cualquier otro valor de $x,\;f_{m}(x)=0$.
		      Sea
		      \[
			      f(x)=\lim _{m \rightarrow \infty} f_{m}(x)
		      \]
		      Para $x$ irracional, $f_{m}(x)=0$ y
		      por lo tanto $f(x)=0$.
		      Para $x$ racional con $x=p / q$ vemos que $m ! x$
		      es entero si
		      $m \geq q$ y entonces $f(x)=1$. Por lo tanto
		      \[
			      \lim _{m \rightarrow \infty} \lim _{n \rightarrow \infty}(\cos m ! \pi x)^{2 n}=\left\{\begin{array}{ll}
				      0 & \text{ si } x \text{ es irracional } \\
				      1 & \text{ si } x \text{ es racional. }
			      \end{array}\right.
		      \]
	\end{enumerate}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Integración}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	\frametitle{\subsecname}
	En general no es cierto que se cumpla
	$\int_a^b\lim_n f=\lim_n\int_a^bf_n$, para una
	sucesión $f_n$ de
	funciones integrables.
	\begin{enumerate}
		\item Aunque $f_n$ sea una sucesión de funciones
		      integrables, esto no garantiza que el
		      límite sea integrable; sea
		      $\left\{q_{n},\, n \geq 1\right\}$
		      una enumeración de los
		      racionales en $[0,1]$.
		      Para $n \in \N$
		      definimos $f_{n}:[0,1] \to \R$
		      por
		      \[
			      f_{n}(x)=
			      \left\{\begin{array}{cl}
				      1 & \text{ si } x \in\left\{q_{1}, \ldots, q_{n}\right\} \\
				      0 & \text{ caso contrario }
			      \end{array}\right.
		      \]
		      Para cada $n$ tenemos que
		      $\int_{0}^{1} f_{n} d x=0$, pero
		      la sucesión $f_{n}$ converge
		      puntualmente a la
		      función
		      $f:[0,1] \to \R$ definida por
		      \[
			      f(x) =\left\{\begin{array}{ll}
				      1 & \text{ si } x \text{ es racional }   \\
				      0 & \text{ si } x \text{ es irracional }
			      \end{array}\right.
		      \]
		      y $f \notin \mathcal{R}([a, b])$.
	\end{enumerate}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	\frametitle{\subsecname}
	\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{1}
		\item Definamos $f_{n}:[0,1] \to \R$ por
		      \[
			      f_{n}(x)=\left\{\begin{array}{ll}
				      n & \text { si } x \in(0,1 / n) \\
				      0 & \text { caso contrario }
			      \end{array}\right.
		      \]
		      entonces
		      $f_{n} \in \mathcal{R}([0,1])$ y
		      $\int_{0}^{1} f_{n} d x=1$.
		      Por otro lado
		      $f_{n} \to f$
		      en $[0,1]$ donde $f(x)=0$ para
		      $x \in[0,1]$.
		      En este caso $f \in \mathcal{R}([0,1])$, pero
		      \[
			      \lim_{n\to\infty}\int_{0}^{1} f_{n} dx=
			      1 \neq 0 =\int_{0}^{1} f d x
		      \]
	\end{enumerate}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Diferenciación}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	\frametitle{\subsecname}
	En general tampoco se cumple que
	$\lim_n(f_n)'=(\lim_n f_n)'$, para una
	sucesión $f_n$ de
	funciones derivables.
	\begin{enumerate}
		\item Aunque tengamos una sucesión
		      de funciones derivables
		      esto no asegura exista el
		      límite de las derivadas; sea
		      \[
			      \begin{array}{ccl}
				      f_{n}(x) & = & \displaystyle
				      \frac{1}{\sqrt{n}} \sin (nx) \quad
				      x \in \R ,\; n\in\N                                      \\[0.4cm]
				      f(x)     & = & \displaystyle\lim_{n\to\infty} f_{n}(x)=0
			      \end{array}
		      \]
		      entonces $f^{\prime}(x)=0$ y
		      $f_{n}^{\prime}(x)=\sqrt{n}\cos(nx),$ de modo
		      que $f_{n}^{\prime}$ no converge a $f^{\prime}$
		      por ejemplo,
		      \[
			      f_{n}^{\prime}(0)=\sqrt{n}\to\infty
			      \, (n \to \infty)
		      \]
			  mientras que $f^{\prime}(0)=0$.
			  
	\end{enumerate}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
	\frametitle{\subsecname}
	\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{1}
		\item Aunque exista el límite
		      de las derivadas, esto no
		      asegura que sea igual a la derivada del límite;
		      sea
		      \[
			      f_{n}(x)=\frac{x}{1+n x^{2}}\quad
			      x \in \R,\;n \in \mathbb{N}
		      \]
		      notamos que
		      $f(x)=0$ para $x \in \R$. \\[0.2cm]
		      En efecto, si
		      $x \neq 0 :\;\left|f_{n}(x)\right|
			      \leq \frac{1}{n|x|} \to 0$
		      cuando $n \to \infty$ y como $f_{n}(0)=$
		      $0,$ vemos que $f_{n} \to f$
		      puntualmente en $\R$.
		      Evidentemente
		      $f^{\prime}(0)=0$ y
		      $f_{n}^{\prime}(x)=
			      \frac{1-n x^{2}}{\left(1+n x^{2}\right)^{2}},
			      \; f_{n}^{\prime}(0)=1$ de modo que
		      $f_{n}^{\prime}(0)$ no converge a
		      $f^{\prime}(0)$
		      aún
		      cuando $\left(f_{n}^{\prime}(0)\right)$ converge.
	\end{enumerate}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{frame}

\end{frame}
